 inciso dois as causas entre estado estrangeiro ou organismo internacional e município ou pessoa domiciliada ou residente no país inciso três as causas fundadas em tratado ou contrato da união com estado estrangeiro ou organismo internacional inciso quatro os crimes políticos e as infrações penais praticadas em detrimento de bens serviços ou interesse da união  